世界最大3D打印步行橋上海落成 目標未來打印房屋

【星島日報報道】內地傳媒報道，號稱世界最大規模3D打印混凝土步行橋，昨日在上海寶山區智慧灣科創園落成，標誌著中國3D混凝土打印從研發階段邁向實際應用階段。
步行橋全長26.3米，寬度3.6米，橋樑結構借取了中國古代趙州橋的結構方式，採用單拱結構承受荷載，其強度可滿足站滿行人的承載要求。與同等規模的橋樑相比，它的造價只有普通橋樑造價的三分之二。設計研發團隊透露，未來的目標是要用這一技術打印房屋。
徐衛國教授指出，步行橋的打印用了兩台機器臂3D打印系統，共用450小時打印完成全部混凝土構件，克服並突破了多項技術難關。

中國發展真係好快..反中都係咁話
好多new tech都肯泵錢去試

第二張圖碌下個mon張圖會郁

唔好吸咁多毒

會斷

3d打印一定安全過支那工程起出黎啲豆腐渣

支那不了

450個鐘就搞掂，快過傳統咁起好多

設計圖岩
材料岩
打印機工序岩

應該就冇事⋯⋯掛

梗係啦人命同人權都唔係最重要嘅考慮因素
你條命係國家嘅國家話點就點死咗都唔知乜事

要偷工減料既話
應該難左
但換成劣質料就避唔到

錯覺

可能打印完條橋，要放岩位個陣，部吊機偷工減料唔夠力跌爛條橋

或者放岩位，但係下面個地基做我衰，一樣爛

用printer print出來一定比人手造既quality好
只要se計好數
我估好過傳統咁濟

我記得睇過話已經有人印過屋出嚟，好似用咗40幾日，只不過鋼筋仲係要人工整

有咩工程唔係咁?
乜都岩就無事

3D PRINT真係未來新建築術技

淨係識抄人野，幾時有發展過
日本人就真係會研究
冷氣就係好例子

全世界係得香港咁故步自封

中國野梗係快
唔洗做實驗,一黎就實戰

有咩實績呀,高科技野全部都係靠間諜偷
唔係就拎人內膽,笠自己個殼

戇鳩， 一個行， 一個唔行或倒後行， 咁班支那狗先可以打飛機話香港垃圾， 屌拿聲， 特首司長立法會最大黨全部係支那指派， 搞衰咗竟然有面入後生數

起左十條先有一條得又話比你知咩

快撚啲拎黎起架空公路
絕對支持

直紋睇落有啲危喎
條橋打直受力 怕會唔穩陣
玩開3D printing都見過橫紋可以成個layer斷出嚟
冷縮熱漲方面希望佢地有計好哂數

駛鬼2/3

中國的會爆炸

見識少。呢啲可以長時間受力㗎？

有冇落鋼根？如果冇都幾危險，會浸死啲蝗。

幾年前荷蘭唔係有啦咩？

諗起張GIF, 一大班士兵係舞台上掉落地底

3D 嘅優點係咁樣用嘅咩？

拱橋應該唔使落鐵
我覺得只能應用係冇鐵啲建築物

安全過人起

技術係咪偷返嚟

要落鐵就另一回事了

?

減少支那豬參與度應該安全左
換左劣質料機率應該高過你買六合彩唔中

有冇人同我一樣覺得3d打印出既所有野
都一條條好撚柒

3d printed concrete bridge

外國都有
井底仔唔好盲反啦

就算估到多數乜好下場，佢哋都肯抌錢落去搞（有部分係洗黑錢啦 ）
反觀香港，明明唔係冇錢，但好多人就係唔想接觸「科技」呢樣嘢

淨係滿足站滿行人嘅重量真係安全咩？

可以加快城市化的速度。

唔通好似香港人咁日日懷念以前咩

如果係偷下野抄下野就得，唔見印度泰國馬拉有大陸咁成功？

連登好多盲反撚

美帝晨早試埋印兵營

原本係無事，但只要有「內地」，就所有野最後都有事

碌個mon唔郁先出奇喎

如果真係淨係人行咪ok

拿 我唔反中住
壽命幾耐
真係風吹雨打都唔怕？

世界最大(含月球背面)

同港畜講li d ？
啊婆執緊紙皮
港女飲緊西茶
男既供緊樓

個思想仲停留係上世紀

唔洗鋼根？樁？

雖然3D打印起建築係值得支持
不過支那橋都係你行埋我嗰份
佢哋幅圖出錯嘅機會率應該係100%

手法層出不窮

支那野始終信唔過

aggre

法例唔准囉
無人機又死,uber又死
外國有咩新野一搬黎香港第一樣卡就法例

其實唔係佢地快，而係香港真係好撚落後
政府將d資源擲晒落大白象同打擊反對派，創新科技得個楊偉雄

其實係幾好 又快又準
橋呢類用黎試幾好

屋就唔知 始終木屋好住過石屎
同埋print好快 但之後都係人手整返水電暖氣
地基又係要另外搞

打少D飛機

3D打印應該相對少左機會偷工減料...掛

咪搵咗班人做實驗

最好搵埋樓上班五毛試

厲害了蛾的蟈

荷蘭舊年已經玩緊啦

香港要成功都一定要睇到敵人成功嘅地方
人地好多嘢真係敢去試
雖然有啲成功有啲失敗

老實講 香港今時今日仲要13億起條鳩橋
唔係話咩踩港
呢個係事實

用啲爛命硬接

傳統建造方法仲係主流
香港起野 成本點解咁撚貴你問班建造界工程界啦
係香港自己問題

中國

香港成世炒樓算啦

幾時印幾架航母出黎放係南海到威下

知啦知啦，叻啦。人地玩左就唔可以拎黎玩，永遠做失敗者啦

可能原材料已經唔合格呢

你對號入座做咩

講到好似自己係個行既人咁，好撚嘔心。

做得偷工減料 一定搵到位

逢親係中國做左某啲顯示有進步既野
都係有啲人好中意踩返幾野
十足十棋靈王開post一定有人留言鮑姐
女朋友嘈交一定話曬條仔唔啱先
人地引入3D print呢下係好野啵 你調轉個頭睇下香港 仲有人問係咪用紙印呀

安全過沙中線

唔係撐支那
香港工程用新野一向慢過人，你可以話安全行先，其實主要怕麻煩同孭鑊

想當年dji咪一樣屌支那野會爆炸
而家係全世界無人機市場佔80%
就算佢幾成功連登仔一樣搵野黎屌

你漏左部打印機

希望香港創科局可以考個相關小組
研究考慮應用。再咨詢公眾同商家
目標2030年前投入第一個項目！

可能係自煮燃發

先唔講設計有冇錯誤
d 料都一定比人換撚左d 豆腐落去

部機買外國貨
講真一定安全過人起，就算香港工程都咁話。紅磡站有眼你睇

香港就算吧啦
個個只識cap油水

香港有幾多人自己屋企部電腦用緊 linux ?

人地都唔係講緊呢樣野 人地講緊會唔會有設計錯誤 d 材料會唔會變左豆腐

如果班工程師計啱數同d料正正常常無掉包換過就無問題

大陸好就好在創新唔使成本，有乜事死人淋樓都可以當無事
造就又快又特別多新想法出來
第度地方一定會測試測試再測試先敢出台，新野發明後俾大陸撻技術搶先出台，又變成自己發明
總之就係贏

支那人最可悲就係就算真心誠意去試新野，有成果，旁邊的人第一時間會俾既反應就係：係唔係用黎呃研究經費？有無偷工減料？
對監管機構係零信心

快極都比美帝拋幾個次元
你話我地點唔崇美國

起碼3D打印無位比人偷工減料

咪睇吓幾時冧

呢個真

你估呢d科技 其他國家無咩
係中國先鍾意拎呢d黎打飛機姐

民用無人機咋
軍用有撚人用佢咩
做五毛都醒少少啦

睇下點

仲以為第二張圖係條橋斷左

整個新聞你睇又話打飛機
硬係要踩多腳先心理平衡

Civil又爆

大陸啲平地行行下都可以爛左成個人跌入去
唔好話橋 樓梯都怕

中國什麼都能列印出來
唯獨列印不出一張選票

其實3D printing 呢樣技術真係好勁
早4,5年好hit
呢2年少左人提咁
但明明係未來大趨勢

可能以後買野剩係買原料同圖紙

無錯，會少左好多人為誤差
但係我諗唔明佢係咩物料黎
如果係print 出黎，咁係單一一隻物料?
傳統混凝土有沙，石，水，英泥，admixture
如果係一種新既物料做到混凝土個feature，咁個建築成本又係唔係一樣？如果係要用錢換時間既話就okay，大規模咁應用好似唔多有so。

3D打印拎黎起樓既話 應該可以好快解決住屋問題

唔洗釘板？

打印都有個dimension, 組裝果度出事

起果個咪又係支那

上面條片...人地鬼佬用咗三個月先print曬, 支那就450小時

應該cement paste 黎
平係平左人工 同勝左污染少,施工影響細

雖然而家有得直接印RC(我都係岩岩GOOGLE)
但而家個技術大規模根本用唔到
一棟樓用咁多石矢 轉用cement paste 仲要慢慢印
加上鋼根就咁印出黎
無做quenching 都唔知得唔得(?)

咁可以搵廠做pre-cast再運去site 砌
但cement paste 個strength 比concrete 弱
睇黎好難係大基建用，除非連石都印到

聽你咁講有d驚

通常會話從中國建築引入3d print技術，應該202x會開始起第一樣野（if中資hold），外資/港資就應該等到2046都未得

直定橫紋都唔關事 膠一舊

3D print 未普及係個噴頭太易打柴

應該要練鋼技術有突破佢先可以大量普及

我都覺

起唔到高
一層有公司做到啦
多過一層就唔sure

起碼用唔到發泡磚

好簡單姐 起完第1層 部機就放係第1層起第2層
或者設計另一款機就得
依個問題一定解決到

真假難分

唔知有冇測試過先會用
如果穩固既話真係唔錯

支那又贏，就黎3D打印支那狗

你又知我係唔係

電腦嘢信得過？

呢D發明就真係可以改善到生活..
正正經經唔偷工減料係可以造福人群

五毛！

支那嘢有高質嘢？

其實力學就美麗既地方就係用最少材料達到最高loading同平衡
用3d printer應該可以print到不規則既結構
（唔係話四四方方一定受力最好架 只係不規則既結構用人手好難起)
好似上面果段荷蘭橋片 可以見到好多地方係空既
只要計好條數 可以多好多地方空左 而受力均衡
用少左材料 咪平D囉
中國最鍾意低成本架啦 只要SE計掂 材料適當 應該可以開一條路

利申 非工程師 非3d printer研究者 鳩up

依家入則起樓 所有承重構件都要sub數入電腦睇下夠唔夠loading
如果唔信電腦 我諗依家香港都幾危險下

如果你話中國電腦信唔過就無話可說

太睇少支那人了

真係做到？水泥唔會乾咩？鋼筋呢

香港會唔會專心搞依種技術
定係比錢外國公司買件成品 裝落去算

保養死得啦

香港點會搞
應該都係大陸print 香港買預製運落嚟

今時今日香港笑支那豆腐渣真係五十步笑百步

唔係，係未有低價垃圾咁快發明到

好彩有英國人set定高安全系數
否則以香港人劣根性 應該一早大堆豆腐渣

所以香港一世唔洗旨意有進步
各行各業 所有野同利益掛勾
政府保住商家 商家提供穩定收入俾政府
大家你好我好
上至起櫻起路 下至回收紙皮
仲話做咩國際城市 屌你老母閪